README.md
@@ -2,3 +2,34 @@ s2sLoop
 =======
 
 Parts of the code of my PhD
+
+=======
+
+文件的分类：
+1. 和Loops有关的
+   1. Instructions，定义了语句要复合的类型；重要的一部分是context，围绕一个语句的循环变量和全局变量
+   2. Simple Language
+2. 和Poly有关的
+   1. PLang
+   2. PolyBase
+   3. Polyhedra
+   4. BoxedPolyhedra
+3. 公用的内存定义
+   1. Memory
+   2. NaiveMemory
+   3. OtherMemory
+4. 库
+   1. ArithClasses, 定义向量，实际是一个sigma type（长度）约束的list A. 使用时常常会额外多一个维度（相比context的长度），用于仿射变换的“常数偏移”
+   2. CeildFloord ?
+   3. Bounds?
+   4. Timestamp（？看起来很重要，做什么的？）
+5. 多面体编译过程
+   1. ExtractPoly
+   2. PermutInstrs?
+   3. Tiling
+6. 证明（结论）
+   1. Final
+7. 没用的
+   1. Lin，好像废弃了；PDep，都是注释；Lib.v，也不用关注。
+
+重要的定义类型
